\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\usepackage{pstricks,pst-plot}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{sectsty}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Nombre dérivé}
\author{1\iere S2}
\date{}

\begin{document}

\maketitle\\

\section{Nombre dérivé et tangente}
\begin{enumerate}
\item Ouvrir Geogebra.
\item Créer quatre curseurs $a,b,c$ et $d$.
\item Dans la barre de saisie $f(x)=ax^2+bx+c$.
\item Mettre $a=1, b=0$ et $c=0$.
\item Créer un point $D$ appartenant à la courbe représentative de $f$.
\item Tracer la tangente à $\mathcal{C}_f$ en $D$.
\item Afficher le coefficient directeur de la tangente (pente).
\item Compléter le tableau suivant \\

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Abscisse du point $D$ & $-5$ & $-3$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $3$ & $5$ \\ 
\hline 
Coefficient directeur de la tangente &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{center}

\begin{remarque}

Si le nombre dérivé en un point d'une fonction est positif, alors la tangente à la courbe représentative en ce point a une pente ............................................
et la fonction est ............................................ aux alentours de ce nombre.
\end{remarque}
\item Tracer la fonction dérivée (Dérivée[$f$])
\end{enumerate}

\section{Signe de la dérivée et sens de variation de la fonction}
\begin{enumerate}
\item Déplacer les curseurs $a=0.5, b=1, c=-5$.
\item Observer la courbe représentative de la fonction $f$ :
\begin{enumerate}
\item Que peut-on dire du sens de variation de la fonction sur l'intervalle $[-5;-1]$.\\
\ligne[5]
\item Que peut-on dire du sens de variation de la fonction sur l'intervalle $[-1;5]$.\\
\ligne[5]
\end{enumerate}
\item Observer la courbe représentative de la fonction dérivée.\\
\ligne[5]
\item Créer le point d'intersection entre la fonction dérivée et l'axe des abscisses : \\
\ligne[3]
\item Sur l'intervalle $[-5;5]$, donner le signe de la fonction dérivée en fonction de $x$.\\
\ligne[4]
\item Compléter le tableau suivant :\\
\begin{tikzpicture}
     \tkzTabInit[espcl=5.5]
      {$x$ / 1   , Signe de $f'(x)$/1, Variation de $f$/ 3}%
      { $-5$ , $-1$ , $5$   }%
      \tkzTabLine{}
      \tkzTabLine{}
    \end{tikzpicture}\\
\item Quelle est la valeur de $f'(-1)$? \dotfill
\item Que représente $f'(-1)$ ? \\
\ligne[3]
\item Que représente $f(-1)$ ? \\
\ligne[3]
\end{enumerate}


 \end{document}